Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em PORTUGOL:

```
algoritmo complexo;
var
   matrizA: vetor[1..3, 1..3] de inteiro;
   matrizB: vetor[1..3, 1..3] de inteiro;
   matrizC: vetor[1..3, 1..3] de inteiro;
   i, j: inteiro;

inicio
   // Preenche as matrizes A e B com valores
   para i de 1 ate 3 faca
      para j de 1 ate 3 faca
         matrizA[i, j] <- i + j;
         matrizB[i, j] <- i * j;
      fimpara
   fimpara

   // Calcula a matriz C, que é a soma das matrizes A e B
   para i de 1 ate 3 faca
      para j de 1 ate 3 faca
         matrizC[i, j] <- matrizA[i, j] + matrizB[i, j];
      fimpara
   fimpara

   // Imprime a matriz C
   para i de 1 ate 3 faca
      para j de 1 ate 3 faca
         escreva(matrizC[i, j], " ");
      fimpara
      escreval("");
   fimpara

fimalgoritmo
```

Neste exemplo, temos a declaração de três matrizes (A, B e C) de tamanho 3x3, preenchendo a matriz A com a soma dos índices e a matriz B com o produto dos índices. Em seguida, é realizada a soma das matrizes A e B, armazenando o resultado na matriz C. Por fim, é feita a impressão da matriz C.